---
uuid:             6fa97fca-410a-4797-97c8-82bface969dd
layout:           post
title:            '京吹：少女黄前久美子的烦恼 1'
slug:             hibike-kumikos-concerns-about-puberty-01
subtitle:         null
date:             '2015-06-04T05:37:21.000Z'
updated:          '2015-07-31T07:04:25.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - hibike-enphonium
  - 2d-world
  - fanfiction

---


喜欢吗？

鬼知道啊！

坐在乘客稀稀疏疏的电车，黄前久美子真希望自己是鬼，这样就可以清晰透彻地明白自己的心意了。

可惜她不是，所以她只能一个人烦恼。

本来以为是理所当然的不喜欢，可是大家明显不这么认为。

“真麻烦，好好的高中生，谈恋爱像什么话啊！”

不知不觉地说出了口，黄前发现电车上的人都把目光集中到她身上，她赶紧捂住嘴，可是已经晚了，真是恨不得挖个洞钻进去。

都怪那个可恶的青梅竹马秀一君，没事找事做，约她去祭典。

这本来没什么，去不去都无所谓，可是好朋友叶月居然喜欢秀一，开口约秀一。

接下来的发展当然是很自然地，她推托了秀一的邀请，让叶月跟秀一起去。

挺罪恶的，间接促成约自己的人跟好朋友相约，如果叶月告白失败，那么她不就失去了一个难得的好朋友？

结果如担忧的，叶月告白失败。

不过，还能是好朋友，真是太好了！

可是，不知怎么的，叶月认为她喜欢秀一。

这个跳跃，黄前久美子的脑子是实现不了的，理解不能，一听到，当然是毫不犹豫地予以否认。

“那才不是喜欢，只是怕朋友被抢走！”

“你也没有自觉啊。”

“真的。是真的呀。”

“算了，等你意识到自己心意的时候跟我说吧。”

没有自觉？不会的！

虽然黄前做了很大地努力去解释，可是在叶月下电车前，都没能说服对方，反而变成了“解释即是掩饰”。

“呦！”

叶月下车后便听到了秀一的呼喊。

无视之。

秀一，这个混蛋，尽给她添乱。

没有如过往的死缠烂打，跟她搭话，秀一居然一反往常的坐得远远的，一脸委屈。

怎么看，怎么想，黄前都觉得秀一在闹别扭，在怪她把他推给别的女生，在怪她对他的无视。

别啊，女孩子选择跟女孩子而不是男孩子去祭典不是很正常的嘛？再说她无视他也是日常啊，初三的时候是他让她不要跟他说话的啊。

那现在的尴尬是怎么回事？

难道秀一喜欢她？不对，这还不够。难道秀一认为她也喜欢他？

哦，原来如此，这就想通了。原来是一对互相爱恋但未表白的男女在闹别扭啊。

欸，不对啊。她怎么跟秀一成为互相爱恋但未表白的男女了？

不可能，不可能。

可是，黄前也不得不承认，她的心理确实起疑了。以至于回到家中对着仙人掌说话，希望能坚定自己跟秀一只是普通的从小玩到大的好朋友而已。

可是，事情总是挤到一起来，被姐姐听到了，从姐姐的口中知道了原来泷老师那么厉害，还有女学生因为仰慕追到了北宇治中学的传言。

黄前心中一沉，想到了丽奈。

“刚刚好像听到了你跟仙人掌谈秀一，怎么，小两口发展不顺吗？”

“你怎么还在这，快出去！”

“说中了心事，不开心？”

“快出去啦！”

“好啦，好啦。”

小两口？难道姐姐也认为她喜欢秀一？明明初中后秀一跟姐姐也很少碰面的！

有这么明显嘛？明显到大家都知道，只有她本人不知道？

怎么感觉越来越像少女漫画的展开啊？

怎么样都无所谓，现在更重要的是确认丽奈是不是由于泷老师才来北宇治的。如果不是，那就万事ok。如果是，那么丽奈是崇拜，仰慕，还是喜欢？

黄前恨不得马上打个电话问一下丽奈。

可是她没有丽奈的手机号码，也没有丽奈家的电话号码。

之后的几天，黄前一方面忙碌着考核的事情，一方面顾虑着丽奈，总觉得不好意思发问，问了后，她实在不知道该怎么应对丽奈的回答。

至于秀一，怀疑的种子毫无疑问已经种下了，黄前也很想知道答案，知道自己的被好朋友、青梅竹马、姐姐“看穿”的”内心”是否跟自己以为的内心如此不一致。

所以，黄前总是时不时地往秀一本该在的方向望去，看看能不能看到看到秀一身上那种像祭典时山上的丽奈那样闪闪发光的点。

可惜，没有，完全没有，还是以前那个黄毛小子。

就在黄前坚信自己不可能喜欢上那个黄毛小子的时候，明日香前辈也来瞎凑热闹，就在今天。

“黄前，最近你的吹奏听着像是初恋少女在为恋爱烦恼，怎么，喜欢上谁啦，是谁，是谁，难道是部里的成员？要不要前辈给你出谋划策？”

虽然她极力否认，努力摆脱前辈的骚扰，可是，明日香前辈是个很厉害的人，如果连明日香前辈都这么说，那么，可能确有其事吧。

虽然黄前实在不敢相信，自己会喜欢秀一。

可是，大家都这么说。

可是她还是不相信。

所以，她决定了，下电车后蹲点，拦住丽奈，交流感情问题。

丽奈被选中独奏后，便一直练习得很晚，所以，蹲点一定能成功。

女高中生间探讨恋爱问题，沟通恋爱烦恼。

然后自然而然的，黄前便可以询问丽奈是不是喜欢泷老师，是不是因为泷老师才来的北宇治。

实在是太完美的计划了，一举两得，黄前不禁为自己的智商欢呼。

在心中欢呼，黄前这次没有将心底的欢呼溜出嘴来，发现这一点的黄前不禁窃喜。

欢呼完毕，黄前便同以往一样，只要想到丽奈，便会回想起跟丽奈的点点滴滴。

在山上，幽深的天空，闪亮相依的星星，祭典的灯火，丽奈的纯白连衣裙，发红的脚跟，束起的头发，魔性的声音。

其中…

“那是祭典的灯火吗？”

“你就那么在意冢本吗？”

“怎么可能，不是这样的。”

“嗯~”

…

你就那么在意冢本吗？嗯~

你就那么在意冢本……吗？嗯~

你就那么在意冢本！

原来，丽奈也认为她喜欢秀一。

原来，丽奈也看出她喜欢秀一。

连丽奈都这么认为。

看来，她，是，真的，喜欢，秀一，啊！



